{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§eval. Annan sooja ja aitan taimedel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."},{"text":"Olen Maale k√µige l√§hem t√§ht."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja k√§in √ºmber P√§ikese. Sa elad siin! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju taimi."},{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Sa seisad praegu minu peal."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen √∂√∂sel taevas ja vahel n√§en v√§lja nagu banaan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Vahel olen t√§is, vahel mitte."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kuum gaasipall, kaugel taevas. Mind on palju ja palju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂sel."},{"text":"V√µin olla erinevaid v√§rve."},{"text":"Te n√§ete mind teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen punane ja inimesed m√µtlevad, kas kunagi elasid minu peal pisikesed olevused. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."},{"text":"‚ñ´ Robotid on minu peal ringi s√µitnud."},{"text":"Olen Maa naaber."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga-v√§ga suur ja minu √ºmber on palju s√µrmuseid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen planeet."},{"text":"Sul on vaja teleskoopi, et n√§ha selgelt minu s√µrmuseid."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned neist on loomad."},{"text":"Iidsed inimesed kasutasid mind lugude jutustamiseks."},{"text":"Olen muster √∂√∂taevas."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen kuum t√§ht, mille √ºmber k√§ivad planeedid. Olen osa galaktikast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠êOlen oma planeedis√ºsteemi keskpunkt."},{"text":"‚ñ´Olen hiiglaslik tulekera."},{"text":"‚òÄÔ∏èMaa k√§ib minu √ºmber"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik t√§htede, gaasi ja tolmu grupp, mis on k√µik koos hoitud. Meie p√§ike elab minu sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nime saanud joogi j√§rgi."},{"text":"Mul on spiraalne kuju."},{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga suur ja mul on palju t√§hti."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Ma olen planeetide grupp, mis tiirleb t√§he √ºmber. Maa on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Minu t√§ht on p√§ike."},{"text":"Mul on 8 planeeti."},{"text":"Me elame √ºhel minu planeedil."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on valge ja k√ºlm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga saab lumememme teha."},{"text":"Minuga m√§ngides on vaja kindaid."},{"text":"Ô∏è Tulen v√§lja alles talvel."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen taevas suur ja kollane ja kuum. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Aitan taimedel kasvada."},{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, kui ma olen v√§ljas."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin sind v√§ga soojaks muuta."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Tulen taevast ja teen maa m√§rjaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa vajad vihmavarju, kui ma siin olen."},{"text":"Taimed armastavad mind."},{"text":"Ô∏è Kukun tilkadesse."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Puhun k√µvasti ja panen puud k√µikuma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin panna lehed puudelt maha kukkuma."},{"text":"Minuga saab lohet lennutada."},{"text":"Ma olen nagu liikuv √µhk."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"J√§√§","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen v√§rviline kaar, mis ilmub peale vihmahooge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju v√§rve."},{"text":"Ô∏è Ilmun siis, kui p√§ike paistab ja sajab vihma."},{"text":"M√µned arvavad, et minu otsas on pott kulda."}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Hail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en vahel v√§lja nagu lambad."},{"text":"Ô∏è Lennukid lendavad minust l√§bi."},{"text":"Ô∏è V√µin p√§ikese blokeerida."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen tormi ajal k√µva krahh taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen valguss√§hvatusega."},{"text":"Ô∏è Koerad ja kassid v√µivad mind hirmutada."},{"text":"Teen BOOMi h√§√§lt."}],"options":[{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen k√ºlmunud vihm, v√§ike ja k√µva, mis langeb taevast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel p√µrkan vastu maad l√º√ºes."},{"text":"Olen v√§iksem kui lumepallid."},{"text":"Ô∏è V√µin haiget teha, kui sulle p√§he kukun."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen v√§ga tugev, keerlev torm ookeani kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on nimi, nagu inimesel."},{"text":"Mul on v√§ga tugev tuul ja palju vihma."},{"text":"Ô∏è Paadid ei taha minu l√§hedal olla."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen k√ºlm ja j√§ine tuul, mis raskendab n√§gemist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Toon palju lund."},{"text":"Sa vajad palju sooje riideid, kui ma siin olen."},{"text":"Koolid v√µiksid minu p√§rast sulguda."}],"options":[{"label":"Kuumalaine","isCorrect":false},{"label":"Blizzard","isCorrect":true},{"label":"Monsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}